港鐵成立高級別檢討委員會 調查觀塘線事故

港鐵觀塘線上周六（5日）早上11時許發生信號故障，列車服務受阻逾10小時。港鐵今表示，將成立高級別檢討委員會，調查觀塘線事故。

港鐵今表示，已成立一個高級別檢討委員會，全方位審視今次事故的成因及處理程序，並找出可作改善之處。港鐵已委任車務及中國內地業務常務總監金澤培為委員會主席，委員會其他成員包括來自公司的車務處及技術工程處的資深員工。港鐵亦會聘任獨立專家顧問，向委員會就事故原因及處理程序的檢討提供專業意見。

港鐵行政總裁梁國權表示，港鐵公司非常重視這次事件，「對於是次事故對乘客造成不便，我們表示歉意」，亦感謝乘客的體諒和配合。

港鐵指出，委員會將就不同範疇進行全面檢討，包括事故的起因、事故應變和恢復服務安排的適時性和有效性，預計約兩個月內向政府提交初步的檢討結果。

自己査自己

「高級」「別調查」

調查完決定加價提高服務

乘機引入蝗蟲，開會要用匪語